當年17歲新人LIVE表現

想再要求香港樂壇可以再出到呢種lv既新人係唔係已經無可能?
要降低自己要求咁對待現今樂壇

係

其實我真係唔介意支持香港樂壇, 但睇完個叱吒都唔知睇左D乜, 如果真係高質真係唔介意支持, 但而家D人其實係唔係真係食開屎

依家同個時點比
依家你同人講你想做歌手，都比人笑你on9
去參加比賽個個等住睇你點pk

靜靜負評果啲又搏唔到
完全唔去正視現今實際質素同表現, 聽廣東歌唔代表要盲撐掛大佬

唔講好唔好過依家新人
但皮膚好撚好 依家啲人個個豆皮厚粉 都睇到勁多粒粒
以前啲人點解可以禁皮光肉滑
原來元笑祥禁早做主持

你用霆鋒呢個例子，我用返佢生平答你，無可能

「雖然喜歡唱歌的謝霆鋒自小拒絕加入娛樂圈，但謝賢生意失敗，而不得不與英皇娛樂簽下長期合約，為還父債，從此16歲的謝霆鋒開始出道。」

呢個年代做歌手搵唔到食，父母唔會再支持。
當年咁多天皇天后，不得不說係因為有貪錢父母知道做明星賺到錢，梅姐都係好例子

好好地搞到變廚神咁膠

係咪比冠希搞到咁

周杰倫都變左阿叔主持la

上哂岸, 搵d 日常生活野vlog 已經有人比錢你洗

你搵個超級星二代嚟比
人哋一出世就已經注定係粒星

記得當時都係好多人屌佢唔夠料
其實真係一個循環
果段時期就係出EASON果D
之後去到個人覺得係樂壇做歌手實力最差既一段時間
就係TWINS果一輪 之後 出一批2R BOYZ 果堆..
冇實力但紅到足以反轉個樂壇
反而而家D新既實力冇果段時間既差

屌打尋日全部新人

除左jay fung同牙醫/aga

慢慢黎啦
而家啲新人當然唔算好
但首先要做返起個樂壇
先會吸引到啲有質素嘅新人加入
搵唔到食嘅話好難叫人做歌手

聽到嘩嘩聲

依家果堆真係垃圾

喺香港做歌手賤過地底泥
唱得好又屌唱得唔好又屌
紅又屌唔紅又屌
幾時cancel屌屌文化呀

老實講香港人普遍比較難接受新/唔同既野係真唔只係歌手，基本上大部分野一出黎都係屌左先算都被踩成地底泥，例如衣著打扮etc 唔知要去到幾時先會改變下呢種風氣

睇翻叱吒 好多走音 唔夠氣
仲有陳柏乳
唱左十鳩幾年 都要搵藉口
最尾真係走音

我從來唔聽華語歌，但都唔建議批評新人
除非你都係十幾歲後生仔
人聽歌就係會咁，總會覺得新一代不知所謂
5-6-70歲歲個d 老人同樣係覺得除左佢地年代
以外既歌都係垃圾
D歌係咪真係垃圾我唔知，但d中學雞可能覺得好正
咁呢d 歌就會成為個d中學生，呢個年代既歌

所以如果唔想變成而家個d老坑一樣接受唔到新事物
覺得垃圾唔好理佢就算

唔敢否定佢既一切, ,但真係唔覺得佢有幾高lv
佢本身有好多資源, 一個普通17歲既人點同佢比
本身佢老豆既身份, 跟住佢老豆同楊受成既關係所以得到提攜

另外果陣媒體單一, 收音機, 電視, 巴士roadshow
日日播佢d歌洗你腦都得
之後得閒搵佢拍下電影, 拍下cctvb d垃圾劇增加曝光率
加上蛋記各種手段, 得閒做下新聞, 或者癡下某d上左位既明星

同埋果陣唱片業仲搵到錢, 有資源比d作曲人寫d好歌出黎
d歌既旋律好, 詞又寫得好
回到本繼續循環做返上面既野
咪造到呢d"lv"出黎囉
如果唔係點樣棒到twins呢d垃圾組合出黎呀

留名20年後mirror姜b齊上神枱
到時連登仔：而家呢班xxx都有人吹奏嗰陣姜b，mirror出道2年橫掃頒獎禮先叫星囉好冇
睇我幾叻幾老屎忽識廿年前嘅歌星先叫識音樂架嘛

其實就算唔上神枱
幾年之後有第2個新人就會講
「咁既料都拎到獎 當年姜濤唔唱得都跳得喇 真係一代不如一代」
依啲說話真係由細聽到大

湊女呀

比下面

未開聲呀

好穩

班造星撚又出嚟話
要屋企有貨學乜學乜
咁先贏在起跑線㗎喇

個時做歌星好搵，佢公司肯揼本比佢去日本練唱歌跳舞，練到見得人先出道，而家即食文化唔會比咁多時間陪訓

皮光肉滑
舊時啲模擬電視撚睇到咩

當年咪一樣比人笑
單線結他solo，仲有空氣電結他

謝霆鋒同姜濤
我寧願揀姜濤
謝霆鋒做戲唔唱歌就最好
得罪講句
腎仔都屌打檸檬啦

2000年個陣如果有討論區就會有呢個post:

想再要求香港樂壇可以再出到呢種lv既新人係唔係已經無可能?
要降低自己要求咁對待現今樂壇

最煩係佢近年表演「大廚」呢個角色

咪玩 淨係講live
謝霆鋒贏硬

腎仔初出道啲live慘不忍睹
柒嘅程度都係叱吒唱零分嘅Jude有得揮

個陣一樣覺得初出道既謝霆鋒唱歌好麻麻，chok個cool樣扮rocker，謝老四個仔之名，唱到扯哂蝦咁，咁都出道做歌手，都覺得樂壇已死

30年前輕鬆買撚到樓
樓主你宜家買唔買撚到

連登仔成日屌人廢老
根本自己老左就係廢老

人老咗就係唔接受新野

唔知係咪啲人而家興是但摷返啲舊嘢出嚟捧
謝霆鋒由唱歌到煮飯仔由始至終都係賣形象
都唔講佢首k歌根本唔難唱，紅果陣根本冇人覺得佢唱功好
仲笑佢啲歌請槍作、單線solo
另外真心覺得近年叱咤音響差
每次音樂都係好大聲，好多歌手都因為要鬥大聲而失準

香港人成日屌樂壇已死已死，到有d新人走出黎，又話「聽都未聽過，二打六，柒頭，不知所謂etc」
依家做呢d 「歌手」佢地都難搵食過以前好多。
講多兩句又會俾人屌我綁架佢地
大家不防俾個機會呢d新人啦

個個年代都有班老野屌人一蟹不如一蟹
懶自鳴清高咁話舊野好
吹奏自己年代係黃金時代

今轉班新老野唔好彩
剛剛成為老野諗住屌人
點知就俾人屌返轉頭

無錢點搵人教自己呀
個個話支持香港音樂
有幾多個真係會課金呀
講緊以前香港勁多yes station
d fans期期買 抽哂閃卡
買哂相簿poster cd隻隻追簽名

如果話歌手不如以前
觀眾樂迷也是

個時咁多實力歌星
你會覺得佢好普通

而家比就緊係好掂

謝霆鋒都好吹？

係都張穎

當年全場天王天后冇一個唔服

海豚聲贏晒

同一首歌 李榮浩老師都秒殺左謝霆鋒啦

謝霆鋒當年咁既樣，好難搵唔到錢啦下話
梅艷芳把聲，唱唔紅真係冇天理

今時今日有邊個新人，比得上佢地個樣，比得上佢地把聲

有中同唱歌好撚好聽 但最後做咗政府officer

佢話係香港做歌手一定要經歷俾人撚 撚完唔代表你上到位 加上咁既政治環境 你想靠做歌手搵大錢一定係埋大陸堆

如果佢無學歷讀唔成書 佢唔介意厚住面皮一搏

有呢d條件既人都未必會去出道做新人啦今時今日俾人屌到返肚又賺得雞水咁多，靚既去賣下相音樂叻既去教下細蚊仔可能仲happy

又係你條大陸仔

小學生？唔識高登？
事實而家樂壇係廢

點解咁多on9...

我覺得姜濤可以成為下一個郭富城

楊千嬅 twins live都係食晒屎但一樣咁紅

香港人就係分唔到娛樂圈同樂域
根本最喜愛就唔係代表哂音樂呢方面大家嘅肯定
而站喺娛樂圈角度我覺得姜拎唔係錯，畢竟個 獎係投票出結果。

但唔該唔好講到姜濤攞獎係對「樂壇」嘅推動，「音樂界」根本就冇真正受香港人重視，根本有好多努力做音樂嘅本土音樂人都冇俾人正視過，而呢班人口講嘅「樂壇受注視」注視嘅根本就唔係音樂本身，只係留於「俾啲新血攞有咩問題」，「姜仔好humble啊」呢啲同音樂冇關係嘅誘因。

姜濤攞獎係冇問題，係「娛樂圈」嘅推動，亦係對姜嘅嘉許，呢件事係幾美好冇咩地方要hate。

但係講到樂壇，搞唔起嘅原因都正正係因為香港人係buy娛樂圈同食花生多啲，你哋自己都唔聽姜濤但係又覺得咁樣會推動文化，真係on9。

已封鎖會員 係！各位網友！

佢不嬲公認唔係叫做識唱歌
但係你睇佢呢個live幾穩 幾乎係cd一樣
講緊呢首歌都頗高音

而家好多叫做主打唱歌/實力派 唔賣樣唔係偶像個d
都冇佢live咁穩

你數下有幾多星二代撈緊/撈過娛樂圈

星二代一定紅？

嗰陣時個舞台仲有feel

但段片真係皮光肉滑wo

食左屎好多年今年掉番轉好少少
有人跳下舞有靚仔睇下冇咁悶

17歲wo大佬

你地同啲留戀過往唔知時代
唔同唔知潮流係點嘅死廢老一樣
成撚日話當年話當年
咁鍾意當年就坐時光機返去啦
當年係歷史
極其量係俾大家懷念同借鑑

唔係攞黎俾你地踩新人踩到一文不值

謝霆鋒都叫好聽

樓主小學雞連謝霆鋒都吹奏

死翻上支拿啦 大陸閪
習近平幫你奶閪呀咁撚好口

舊屎呀 啲歌星幾唱得呀 而家啲新人乜乜乜

comment啲廢老味重到⋯⋯
「而家唔批評得咩」
「出得黎唱就要比人屌啦」

家姐妍！

等我都J 下18歲嘅梅艷芳先

都唔係
我老豆老母都成日覺得eason唔好要哥哥關正傑阿梅

自己嘅回憶/追過嘅永遠都係最好，但我當年就覺得好聽但無特別鍾意佢地

世代變緊姐

家陣算係咁啦
佢出道既年代唱得普通ja
家陣出道既歌手 唱功認真麻麻
gin lee係暫時最好

你咪繼續停留係過去然後俾時代淘汰囉廢老
2021年啦 今日既謝霆鋒已經做咗奶共廚師唔唱歌啦

吓，你冇留意姐，依家大把都唱得好過佢。同埋而家謝霆鋒仲唱得差過以前。（利申：80後）

樓主：想J lemon煮公仔麵

陳蕾點睇
當年金像獎全場得佢一個冇失準

星二代黎講謝霆峰真係算係咁

宜家係有錢有家底先入到娛樂圈

碌落黎就係想睇呢啲留言.多謝你

當年個個都想入娛樂圈 有得搵 資源仲多
你依家仲想點⋯

我地都有阿漿 摺埋先

樓主講聲支持好貴架

阿漿同李榮浩老師好熟嫁喎

家姐把聲現場聽勁好聽
Live比CD 好聽
心諗佢錄歌執過黎仲難聽左....

以前夠冇樓主呢d唔岩聽又要屌嘅人啦
唔中意聽咪試吓其他曲風
你每樣都吹到兩嘴咪當你有料囉

又真係幾正
17歲已經咁屈

有料嘅比香港人屌晒番大陸啦

收皮啦 關乜撚野事呀 講緊出產地呀

就係樓上個班有彈無讚又唔會搵方法支持既人

謝霆鋒當年咪又係俾啲香港市民話佢唔識唱歌靠老竇上位，之後香港男人又話佢一啲都唔靚仔囉
但係佢就係有勁多女fans。

無程程抽筋手震流鼻涕嘔飯，可怕

香港人唔識珍惜喎 送個天后比內地

內你老母地 支那仔

呢度啲廢老多到
個個係度想當年笑後生

成班老屎忽 幾時開個新連登 烏煙瘴氣

gem 29歲炸

支持本地音樂

但可否唔好b.....

係同期黎講 佢歸類“偶像派“

咁霆鋒本身都勤力 加有資源,點都有料過劉華, 果時拍戲唱歌煮野食坐監綠帽乜都有佢份, 可能性格有關唔衰得比人睇掛 d 作品都真係唔錯.

公開處刑

樓主幾時鑽木取火

學友又真係好撚勁喎
唔知咩原因啦
但就呢三個sample黎講
就真係一代不如一代

但唔好屌啦
有心出黎唱
仲要俾自己人屌
何必呢香港人

所以而家一堆冇料又發明星夢既去做藝人
真正有天賦既人都唔想入行

王傑最錯就係入咗英皇
比謝霆鋒騎住

lm 待笑

事實係新人冇咁唱得 有實力既大家都會讚

而家社會競爭大左好多，包括音樂娛樂
好易俾以前d巨星同外國d巨星比下去

多方面發展姐，咁先係lifestyle，佢其實已經係製作公司大老闆。

香港人真係好鍾意見低踩見高拜

以前阿漿明明比連登仔串係宇宙漿，日日串佢唱來唱去都係咁，呢家成功左就上哂神枱

韓國歌星都要經過幾十年既水平提升先可以登上國際水平，仲要人地有政府大力支持。想問你地唔撐班新人，人地點進步呀？

以前世界好細 香港人得返呢d選擇
而家都有課金……俾韓仔

解像度同鏡頭無咁清啫

死開啦大陸仔

屌 好撚公道
謝霆鋒既唱功係當年黎講, 已經差唔多包尾
但係而家比人話唱得既, D LIVE 都仲係輸緊

尼個係一個惡性循環
而家做娛樂圈搵唔到食
香港啲家長都會寧願叫個仔讀書都唔好做明星
咁又少咗好多由細練唱歌到大嘅人
又少咗好多星探發掘真正有天份嘅人
而家留係娛樂圈嘅人都唔係特別有做星實力嘅人
而係肯堅持落去嘅人
如果我哋而家壯大返娛樂圈，唔止可以保住香港文化，到時香港娛樂圈搵到食，一定更多明星肯認黃，會有更多資源配養新人,咁自然就會有真正嘅星誕生

其實都幾恐怖，明明有堆已經唔聽廣東歌嘅老屎忽。又用埋用上一代批判下一代思想比下去，十足啲藍屍：有飯食出去搞咩事一樣⋯有時都覺得主觀大晒嘅人同支國人無分別

樓主用個成功例子去攻擊所有新人

以樓主既邏輯，當年用返梅姐做例子，霆鋒都唔應該出道啦。

再講前啲有羅文就唔應該有哥哥梅姐啦

係市場萎縮 , 以前啲明星唱幾年就可以退休
公司賺得少咗 , 冇咁多資源訓練新人
惡性循環

依個真 大陸求其一個素人 都好聽到痴左線
跳舞又唔夠人地韓國比心機同努力

有新馬師曾就唔應該有粵語流行曲

陳寶珠個仔 楊天經 經經？
許冠傑兩個仔？ up唔up得出個名？
林子祥個仔？

上面3個會差得過謝賢好多？
許冠傑仲要係歌神

樓主都on9
吹奏MK鋒
嗰時啲人一樣屌佢冇料
單線solo
而家上神枱

十幾年後又有一班人開post 貼姜濤，問而家要出咁嘅新人係咪冇可能

屌，個陣時mk峰個份稚氣

賺錢先係重點
勁人其實做乜都勁
而家搵唔到食點叫班叻人去唱歌唔做ibank放工溝SP

老屎忽又攞舊野打飛機

陳偉霆當年比賽咪係比人笑到而家

林志穎呢

好心啦 成個老屎忽咁日屌夜屌 90-00年既光彩
今日2021年啦 醒未啊？

整容撚

Dear Jane都吹奏就知咩事

老實講，唔係講twins果啲，講謝霆鋒、陳奕迅果個年代，著重嘅係唱功，觀眾聽既都係唱功。
但係而家啲媒體同觀眾都吹到又話要「玩」音樂，呢首歌啲編曲點樣別出心裁，又同邊首歌互相呼應，咁先叫有料嘅音樂人。咁反而令到而家既人完全唔著重唱功，唔好講話好聽，你穩陣唱完成首已經可以成全當晚唱得最好嘅。早排話菊子橋有料？睇幾次live 都係把聲都hold唔穩，呢啲擺明就係基本功出左問題，未練好氣就去玩音色、節奏。

兩代著重嘅野唔同，所以對「好歌手」標準唔同，但係個人都係中意以前果套，先唱好歌，再玩歌

以前科技落後，好多歷史都無俾人紀錄到，d廢老咪可以吹到天花龍鳳

而家唔同啦2,30年前既野咩都有record

以前多啲讚賞 而家好多指責

就係你呢啲老屎忽搞到冇新血

香港而家唱得 live又穩個d反而好多都係indie阿水 傑佬 阿寶個d

曾經有段時間的確係
你睇下tvb港姐三甲 楊思琦後全部有錢女

講緊唱歌呀 你做乜鳩

以前既野總係好架啦
好似老豆老母個輩一定覺得而家d歌星不知所謂
成日話以前80 90年代歌星唔戴earphone唱
一樣唔忘詞唔走音 是旦一個把聲都屌打而家歌手

霆鋒出道咪又係俾人屌到 pk ... 話佢 mk 得個樣
又唱 400gig 個啲垃圾歌

之後到佢有好多好歌唱，先少左人屌

再之後佢唔玩，樂壇又好似無乜新勁人，大家先 loop 返去J 佢上神枱 ....

有無人記得佢掉爛枝結他

又講得幾啱
你拎返張國榮比 eason都唔夠全能
可能10年20年後姜濤就係神枱級
但我都係接受唔到最喜愛歌曲
10年前係陀飛輪 今年係姜濤果首

而家d新人比屎你食都要叫好食
唔係就係唔撐自己人

真 覺得垃圾唔好理就算

今次班歌手無耳咪就出哂事

所以就可以接受垃圾水平?

有無諗過水平越低, 你個既等住黎笑既人就越多, 只係惡性循環?

如果你出道就一嗚驚人根本無人會笑

依家呢個世道，一鳴驚人既歌手去左打政府工，同埋整緊BNO移民了

屌 不如拎返王傑出黎講呀
MK鋒原本都紅到仆街 當年英皇又隻手遮天
唔係佢自己ON9衰頂包同又玩乜撚單線SOLO都唔會變到咁

無問題架, 咁其他水平低既咪唔好出黎柒囉

上面都有講:而家無父母迫你做明星搵錢, 咁無原因出黎柒啦掛

你呢個又係有雞先定有蛋先既問題，你都識講係惡性循環，一有人出就屌鳩一有人出就屌鳩，仲要個環境咁差，點解高水平既人唔去做d多d $又唔洗俾人屌鳩既識業？新一代taste 又同老餅唔同，你覺得奶油小生醜，佢地可能好buy 。你自己都識講而家無父母迫你做明星搵錢，咁仲點會有人出黎？

當年偶像派 LIVE仲變過早幾日頒獎禮 同埋收音係咪都好過

傻西

其實唱得正常D已無咩人屌

個樣好唔好人人都唔同, 但難唔難聽我相信好多人既意見都差唔多, 好少人會話羅文唱得差/難聽, 你頂多係唔鍾意佢既歌, 但你無可能話佢係差

但而家既'新人' 走音甩咀唱K STYLE....

同埋無人出咪無人出囉....因為無人出而要接受垃圾我寧願無新人好過

香港做歌手真係好難
小背心 呢啲幾唱得既，都紅唔起，要返大陸
更加唔洗諗新個啲

總之就唔好拎人黎同依家明星比較
亞洲既唔拎得
中國既唔拎得
外國既唔拎得
總之我地隻耳聽到耳朵流產都要比機會佢，唔可以話佢地唱得唔好

佢地雖然
高音唔準
低音唔到
但只可讚

鬥老屎忽
19歲梅姐

認同
Btw啲三部曲真係好煩 玩到爛

唔該你都欣賞下
我地新一代天皇上廣州登台既表現 !

姜濤回應香港人 : 「人民幣好香 , 多謝你班傻鳩連登仔支持我」

梅姐>Lemon
Lemon>姜b

到廿年後香港人吹奏姜b
嗰時既新人已經五音不全了

以前隊live band 都好撚正

老屎忽係香港應有

個key好似低啲

側田都有唱功，但點解唔紅？

更正，紅過，但長久唔到

耳仔聽慣有唱功的歌手 好難降低標準 所以今年都係得1-2 聽得落

李榮浩教過你咩科?

性格問題？好似做左唔少影響形象嘅嘢 然後又返大陸 冇理香港

係幾好聽既
唔好話老屎忽 mk鋒果種紅到痴線 係而家啲姜糖唔會明
出街 返學 做任何野 都會有活著viva 玉蝴蝶係耳邊
而家果首咩蒙著眼 我就真係一次都未聽過

同期果堆都三尾四十，得佢keep 到算係咁

比傳媒搞鳩佢 又笑佢m字額又剩
都cls 迫有料既人離開香港發展

蒙著眼好尷尬 好似tf boys個啲 成個I love you

aga?

姜濤？ 仲靚仔啲添

係咩，叫佢試吓唱無力感

無聲仿有聲 有咩難度分可言

呢啲就真係無得彈啦，新秀時期啲自信表情、台風已經係巨星級

因為只能夠讚, 唔比批評唔比比較, 唔會去改善進步, 咁落去廿年已經唔洗識唱歌了

好多人屌陳伯kenny aga喎

岩呀
做到醫生會唔會放棄而去做歌手先

點同 人哋為咗還債先賣個仔俾人訓練